\documentclass{article}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{listings}

\lstset{linewidth=\textwidth}
% Preamble

% Packages
\usepackage{amsmath}

% Document
\begin{document}
    \begin{center}
    \hfill \break
    \large{МИНОБРНАУКИ РОССИИ}\\
    \footnotesize{ФЕДЕРАЛЬНОЕ ГОСУДАРСТВЕННОЕ БЮДЖЕТНОЕ ОБРАЗОВАТЕЛЬНОЕ УЧРЕЖДЕНИЕ}\\
    \footnotesize{ВЫСШЕГО ПРОФЕССИОНАЛЬНОГО ОБРАЗОВАНИЯ}\\
    \small{\textbf{«ВОРОНЕЖСКИЙ ГОСУДАРСТВЕННЫЙ УНИВЕРСИТЕТ»}}\\
    \hfill \break
    \normalsize{Факультет компьютерных наук}\\
    \hfill \break
    \normalsize{Кафедра программирования и информационных технологий}\\
    \hfill\break
    \hfill \break
    \hfill \break
    \hfill \break
    \large{Отчет по предмету Архитектура информационных систем
    \\4 лабораторная работа
    \\Паттерны проектирования}\\
    \end{center}

    \hfill \break
    \hfill \break
    \hfill \break
    \hfill \break
    \hfill \break

    \begin{flushright} Вычиков Д.Д \end{flushright}
    \vspace*{\fill}
    \begin{center} Воронеж 2019 \end{center}
    \thispagestyle{empty}
    \newpage

    \tableofcontents
    \pagebreak

    \section{Adapter}
    Тип: структурный

    Паттерн адаптер предназначен для того, чтобы предоставить классу-клиенту возможность
    работать с объектом, интерфейс которого отличается от того интерфейса, который ожидает
    класс клиент.

    Пример кода на языке C\#:
    \lstset{breaklines=true}
    \begin{lstlisting}
        class Program
        {
            public Program()
            {
                var logger = new ConsoleLogger();
                var applicationLoggerAdapter = new ApplicationLoggerAdapter(logger);
                var applicationContext = new ApplicationContext(applicationLoggerAdapter);
                applicationContext.DoWork();
            }
        }
        
        public class ApplicationContext
        {
            private readonly IApplicationLogger _logger;
    
            public ApplicationContext(IApplicationLogger logger)
            {
                _logger = logger;
            }
    
            public void DoWork()
            {
                try
                {
                    //Do something                
                }
                catch (Exception e)
                {
                    _logger.LogAppError(e);
                }
            }
        }
    
        public interface IApplicationLogger
        {
            void LogAppError(Exception e);
            void LogAppWarning(string message);
        }
    
        public class ApplicationLoggerAdapter : IApplicationLogger
        {
            private readonly ILogger _logger;
    
            public ApplicationLoggerAdapter(ILogger logger)
            {
                _logger = logger;
            }
    
            public void LogAppError(Exception e)
            {
                _logger.Error(e, string.Empty);
            }
    
            public void LogAppWarning(string message)
            {
                _logger.Warning(message);
            }
        }
    
    
        public interface ILogger
        {
            void Error(Exception e, string message);
            void Warning(string message);
        }
        
        public class ConsoleLogger: ILogger
        {
            public void Error(Exception e, string message)
            {
                Console.WriteLine($"[{DateTime.UtcNow}] Error:{message}{Environment.NewLine}{e.Message}");
            }
    
            public void Warning(string message)
            {
                Console.WriteLine($"[{DateTime.UtcNow}] Warning:{message}");
            }
        }
    \end{lstlisting}

    \begin{figure}[H]
        \includegraphics[width=\textwidth, center]{img/Adapter.png}
        \caption{Диаграмма классов паттерна "Адаптер"}
    \end{figure}

    На диаграмме представлен класс ApplicationContext, который описывает некоторый
    контекст приложения. Для логирования ошибок контексту требуется объект,
    реализующий интерфейс IApplicationLogger.

    Также в системе присутствует объект ConsoleLogger, который реализует интерфейс
    ILogger, который не является совместимым с интерфейсом IApplicationLogger.

    Чтобы контекст мог использовать интерфейс ILogger, для него создается адаптер:
    объект ApplicationLoggerAdapter реализует требуемый контекстом интерфейс
    IApplicationLogger, но внутри себя использует интерфейс ILogger и делегирует
    все задачи по логированию ему.
    \pagebreak

    \section{Memento}
    Тип: Поведенческий

    Паттерн Memento предназначен для сохранения состояния объекта, чтобы в дальнейшем
    можно было восстановить это состояние и продолжить с ним работать.

    \begin{lstlisting}
        public class Program1
        {
            public Program1()
            {
                var rand = new Random(DateTime.UtcNow.Ticks);
                var state = rand.GetState();
                long number1 = rand.Next();
                rand.RestoreState(state);
                long number2 = rand.Next();
    
                Console.WriteLine(number1 == number2); //true
            }
        }
    
        public class Random
        {
            private long Seed { get; set; }
    
            public Random(long seed)
            {
                Seed = seed;
            }
    
            public long Next()
            {
                return Seed = Seed * 312897 % 7382197;
            }
    
            public RandomState GetState()
            {
                return new RandomState(Seed);
            }
    
            public void RestoreState(RandomState state)
            {
                Seed = state.Seed;
            }
        }
    
        public class RandomState
        {
            public long Seed { get; }
    
            public RandomState(long seed)
            {
                Seed = seed;
            }
        }
    
    \end{lstlisting}

    \begin{figure}[H]
        \includegraphics[width=\textwidth, center]{img/Memento.png}
        \caption{Диаграмма классов паттерна "Хранитель"}
    \end{figure}

    На диаграмме классов представлен объект Random, который является упрощенной
    моделью генератора псевдослучайных чисел. Для генерации этому классу необходимо
    задать некоторое начальное состояние - число, на основе которого начнет
    генерироваться последовательность случайных чисел.

    Предположим, что мы хотим сохранить состояние этого генератора, чтобы
    в будущем иметь возможность получить ту же самую последовательность псевдослучайных
    чисел.

    Для этого Random может создать объект, хранящий состояние: RandomState, а
    впоследствии загрузить это состояние.
\end{document}